新巴：司機自備工具校倒後鏡

節錄

新巴：司機自備工具校倒後鏡

■車長用的士巴拿長約一隻手掌。

【本報訊】新巴車長被搜出一把士巴拿，遭警方指控藏有攻擊性武器。新巴發言人表示，知悉有車長上班時會自備士巴拿，方便有需要時調校巴士的倒後鏡至其合適角度，新巴並無規定或禁止車長上班時自備士巴拿調校倒後鏡，車長亦可到站長室借用工具使用。有法律界人士指出，若車長因工作需要而攜帶士巴拿，可視作合理辯解。

相關新聞：響號 揸快車後再砌生豬肉 車長士巴拿 警當武器

大狀：工作需要可作合理辯解

新巴職工會理事長林錦標表示，車長開工時經常都會自攜簡單維修工具，包括士巴拿和螺絲批，用作調校倒後鏡鬆緊和角度，「如果等公司派工程部人員嚟整，一定搞到延遲班次」。對於警方以涉嫌「藏有攻擊性武器」拘捕涉事新巴車長，他感到十分愕然。

本身為大律師的深水埗區議員劉偉聰指出，管有攻擊性武器罪要視乎環境證供，若根據工會指車長因工作需要，隨身攜帶士巴拿等工具，可視作為合理辯解，「士巴拿可以傷人，亦可整車，睇吓你當時環境有冇需要攜帶喺身，如果下下都返車房調校倒後鏡，就會誤鐘誤班，（藏有士巴拿）好合理。」

至於涉事新巴車長另涉嫌危險駕駛控，劉偉聰則指，該控罪元素是駕駛者的駕駛方式及態度是遠遠低過稱職的駕駛者，「點樣為之遠遠低於嘅駕駛方式同態度，冇得量化，要睇每宗個案情況，由法官去判斷」。警方在事發現場曾經指控涉事車長無故響號，劉偉聰認為根據《道路交通（交通管制）規例》第43條規定，除非在道路上行人或駕駛者有危險才可響號，否則任何人不得響號，「但響按同危險駕駛無關。」

根據現行法例，。。。。。。